<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Portal Teknologi</title>
    <link href="https://teknomid.com/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://teknomid.com" />
    <updated>2021-11-21T19:37:31+07:00</updated>
    <author>
        <name>Teknomid</name>
    </author>
    <id>https://teknomid.com</id>

    <entry>
        <title>Distro Linux Terbaik Untuk Developers di Tahun 2021</title>
        <author>
            <name>Teknomid</name>
        </author>
        <link href="https://teknomid.com/distro-linux-terbaik-untuk-developers-di-tahun-2021/"/>
        <id>https://teknomid.com/distro-linux-terbaik-untuk-developers-di-tahun-2021/</id>
            <category term="SYSTEM"/>
            <category term="Linux"/>
            <category term="Laptop"/>
            <category term="HandPhone"/>
            <category term="CLOUD"/>

        <updated>2021-11-21T19:37:31+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://teknomid.com/media/posts/12/Linux.webp" alt="Distro Linux" />
                    Distro Linux Terbaik Untuk Developer di Tahun 2021 Distro Linux terbaik untuk developer yang mudah, stabil, dan aman untuk scripting dan pemrograman aplikasi untuk internet, Android, dan cloud. Ini semakin penting, karena Linux mendukung tulang punggung internet, perangkat seluler, dan sekarang sistem Cloud Computing. Oleh&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://teknomid.com/media/posts/12/Linux.webp" alt="Distro Linux" />
                <h3>Distro Linux Terbaik Untuk Developer di Tahun 2021</h3>
<p>Distro Linux terbaik untuk developer  yang mudah, stabil, dan aman untuk scripting dan pemrograman aplikasi untuk internet, Android, dan cloud.<br><br>Ini semakin penting, karena Linux mendukung tulang punggung internet, perangkat seluler, dan sekarang sistem Cloud Computing.<br><br>Oleh karena itu, seringkali para developer handal sudah terbiasa memulai projectnya di atas Linux, terutama untuk mengoperasikan server dan untuk mengembangkan perangkat lunak yang berjalan di atasnya.<br><br>Sementara Linux memiliki reputasi sebagai pembuat kode dan pemrogram, selama beberapa dekade terakhir telah ada langkah untuk menyediakan versi Linux yang lebih ramah bagi penggunanya, seperti dengan menyediakan lebih banyak graphic user interface  (GUI) dan kurang bergantung pada penggunaan command line.<br><br>Namun, pada intinya Linux masih menawarkan distro linux yang berkembang berkembang untuk scripting dan developer.<br><br>Berikut adalah sistem operasi Linux terbaik yang akan membantu sobat teknomid membuat custom programming  dan development workstation sobat.</p>
<h3>1. Manjaro</h3>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://teknomid.com/media/posts/12/578x4Rj7_400x400.webp" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/12/responsive/578x4Rj7_400x400-xs.webp 300w ,https://teknomid.com/media/posts/12/responsive/578x4Rj7_400x400-sm.webp 480w ,https://teknomid.com/media/posts/12/responsive/578x4Rj7_400x400-md.webp 768w ,https://teknomid.com/media/posts/12/responsive/578x4Rj7_400x400-lg.webp 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/12/responsive/578x4Rj7_400x400-xl.webp 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/12/responsive/578x4Rj7_400x400-2xl.webp 1600w"  alt="" width="400" height="400"></figure>
<p>Kenapa harus manjaro ....? , di bawah ini akan kita coba paparkan kenapa manjaro masuk sebagai salah satu Distro Linux untuk Developer.</p>
<p>Manjaro adalah baseon Arch Linux dimana system ini sangatlah bisa di custom sendiri sesuai dengan keinginan para developer system maupun applikasi.</p>
<p><span style="text-decoration: line-through;"><em>Baca Juga: Manjaro Linux 2021(edited)</em></span></p>
<p>Sekilas kita coba cari tahu dulu apa itu arch linux,<br>Arch Linux adalah sebuah distribusi Linux berbasis biner, yang artinya, paket-paket aplikasi didistribusikan dalam bentuk yang telah terkompilasi. Distro ini pendekatannya dengan desain pengembang, distro ini berfokus pada kesederhanaan, kebenaran program dan minimalisme.</p>
<p>Arch Linux sangatlah powerful yang bisa kita gunakan dan membuat customized  untuk environment kita sendiri. Namun menginstall Arch Linux ini sangatlah melelahkan, dan MANJARO menawarkan Distronya dengan GUI frendly.<br><br>Manjaro menyediakan dalam beberapa edisi dengan desktop environment yang berbeda. Jika sobat adalah developer Qt, Anda dapat menggunakan distro edisi KDE, yang disertakan dengan tools seperti Qt Designer dan Qt Assistant untuk membantu Anda dalam development.</p>
<p>Manjaro mengklaim distro tersebut dilengkapi dengan tools yang diperlukan untuk compile dan develop software untuk developer. Di manjaro ini Anda dapat menggunakan manajer paket intuitif Manjaro untuk menginstal IDE dengan mudah seperti Qt Creator, KDevelop atau Netbeans dan library seperti libnoise, boost, atau matplotlib. Tentu saja selain repositorinya sendiri, Anda juga dapat mengakses Arch User Repository (AUR) yang komprehensif untuk menampung semua jenis tools dan library yang kita butuhkan.</p>
<h3>2. Puppy Linux</h3>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://teknomid.com/media/posts/12/1200px-Puppy_logo.svg.webp" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/12/responsive/1200px-Puppy_logo.svg-xs.webp 300w ,https://teknomid.com/media/posts/12/responsive/1200px-Puppy_logo.svg-sm.webp 480w ,https://teknomid.com/media/posts/12/responsive/1200px-Puppy_logo.svg-md.webp 768w ,https://teknomid.com/media/posts/12/responsive/1200px-Puppy_logo.svg-lg.webp 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/12/responsive/1200px-Puppy_logo.svg-xl.webp 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/12/responsive/1200px-Puppy_logo.svg-2xl.webp 1600w"  alt="puppy linux" width="404" height="404"></figure>
<p>Puppy Linux adalah distro yang sangat ringan yang memiliki edisi terpisah berdasarkan Ubuntu dan Slackware. Seluruh OS cukup kecil untuk dijalankan sepenuhnya dalam RAM, yang membuatnya sangat cepat dan responsif. Anda juga dapat menambatkan distro ke hard disk Anda.<br><br>Meskipun ukurannya kecil, tidak ada yang mengalahkan Puppy untuk box functionality. Distro dikirimkan dengan aplikasi dan utilitas untuk hampir semua fungsi yang dapat Anda lakukan di desktop.<br><br>Ada beberapa mekanisme untuk menginstal aplikasi di Puppy. Salah satu yang paling nyaman melibatkan file SFS (SquashFS), yang merupakan lingkungan terkompresi yang mengemas satu atau lebih aplikasi dan semua dependensi yang diperlukan. Jika Anda ingin mengembangkan di Puppy Anda dapat menggunakan file devx SFS yang berisi berbagai tools development dan build.<br><br>Selain itu, Puppy Linux memiliki pengantar yang bagus untuk pemrograman, yang merupakan titik awal yang baik untuk pengembang baru. Halaman ini juga menunjukkan cara menginstal dukungan untuk lebih dari selusin bahasa pemrograman dalam instalasi Puppy Anda.</p>
<h3>3. Solus</h3>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://teknomid.com/media/posts/12/512px-Solus.svg.webp" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/12/responsive/512px-Solus.svg-xs.webp 300w ,https://teknomid.com/media/posts/12/responsive/512px-Solus.svg-sm.webp 480w ,https://teknomid.com/media/posts/12/responsive/512px-Solus.svg-md.webp 768w ,https://teknomid.com/media/posts/12/responsive/512px-Solus.svg-lg.webp 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/12/responsive/512px-Solus.svg-xl.webp 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/12/responsive/512px-Solus.svg-2xl.webp 1600w"  alt="" width="404" height="404"></figure>
<p>Solus istimewa karena merupakan salah satu dari sedikit distro Linux Irlandia, dan juga karena mengikuti model rilis rolling yang dikuratori. Keuntungannya adalah setelah Anda menginstal OS, Anda dapat terus menjalankan pembaruan daripada peningkatan besar-besaran. Solus, bagaimanapun, mencoba untuk menghindari menginstal paket yang sangat baru dan perangkat lunak beta untuk menjaga stabilitas sistem.<br><br>Distro mengklaim penggunaannya sebagai development yang ideal untuk pengembang. Solus mendukung beberapa editor dan IDE seperti Atom, Idea dan Gnome Builder, serta beberapa sistem kontrol versi termasuk Git, Bazaar, dan lainnya melalui alat grafis seperti GitKraken dan git-cola. Situs web proyek Solus juga mengklaim bahwa OS tersebut mendukung sejumlah bahasa pemrograman seperti Go, Rust, PHP, Node.js, dan Ruby.<br><br>Jadi sementara distro mungkin tidak dikirimkan dengan "very many tools out of the book", Anda dapat dengan mudah menyempurnakannya  development anda dengan toolschain.</p>
<h3>4. Ubuntu</h3>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://teknomid.com/media/posts/12/ubuntu.webp" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/12/responsive/ubuntu-xs.webp 300w ,https://teknomid.com/media/posts/12/responsive/ubuntu-sm.webp 480w ,https://teknomid.com/media/posts/12/responsive/ubuntu-md.webp 768w ,https://teknomid.com/media/posts/12/responsive/ubuntu-lg.webp 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/12/responsive/ubuntu-xl.webp 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/12/responsive/ubuntu-2xl.webp 1600w"  alt="Ubuntu" width="285" height="285"></figure>
<p>Ubuntu adalah salah satu distro Linux paling populer untuk semua jenis pengguna, dari pemula Linux hingga juru kampanye berpengalaman. Untuk programmer, rilis Ubuntu Long Term Support (LTS) menyediakan lingkungan pengembangan yang stabil sehingga mereka tidak perlu memutakhirkan setiap enam bulan.<br><br>Faktanya, Ubuntu adalah distro yang dipilih dari Android Open Source Project untuk membangun sources files. Build Android diuji secara rutin menggunakan versi Ubuntu terbaru. Situs web resmi distro menyelenggarakan beberapa tutorial, panduan, dan sumber daya lainnya yang bertujuan untuk mengesankan pengembangan dan kecakapan pemrograman distro.<br><br>Karena popularitasnya, Anda dapat menemukan hampir semua alat dan pustaka pengembangan dan pemrograman di repositori resmi Ubuntu atau di Arsip Paket Pribadi (PPA). Dengan diperkenalkannya format kemasan snap, menginstal perangkat lunak baru adalah proses yang mudah.<br><br>Selain itu, Ubuntu memiliki developer friendly command-line yaitu tools ramah pengembang yang disebut <strong>Ubuntu Make</strong> yang dapat Anda gunakan untuk mengunduh beberapa alat ramah pengembang.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Membuat Wifi Sendiri di Rumah</title>
        <author>
            <name>Teknomid</name>
        </author>
        <link href="https://teknomid.com/membuat-wifi-sendiri-di-rumah/"/>
        <id>https://teknomid.com/membuat-wifi-sendiri-di-rumah/</id>
            <category term="TECH &amp; GADGETS"/>

        <updated>2021-11-19T16:02:35+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://teknomid.com/media/posts/11/wifi.webp" alt="Membuat wifi sendiri di rumah" />
                    Membuat wifi sendiri di rumah...... gak serumit yang kita bayangkan looh..! Banyak orang sekarang mencari-cari cara untuk membuat wifi sendiri, karena sekarang mereka tidak dapat melakukannya tanpa internet. Kita terpaksa menggunakannya di hampir semua situasi, seperti pekerja kantoran, bermain media sosial, berbisnis, dan sebagainya. Di&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://teknomid.com/media/posts/11/wifi.webp" alt="Membuat wifi sendiri di rumah" />
                <h3>Membuat wifi sendiri di rumah......</h3>
<p>gak serumit yang kita bayangkan looh..!</p>
<p>Banyak orang sekarang mencari-cari cara untuk membuat wifi sendiri, karena sekarang mereka tidak dapat melakukannya tanpa internet. <br><br>Kita terpaksa menggunakannya di hampir semua situasi, seperti pekerja kantoran, bermain media sosial, berbisnis, dan sebagainya. <br><br>Di masa lalu, jika Anda ingin menjelajahi Internet, Anda harus menggunakan saluran telepon, dan waktu serta teknologi terus berkembang. <br><br>Baca juga: --<br><br>Kini Wifi menjadi solusi dan pilihan banyak orang. Internet yang cepat dan stabil adalah yang kita semua inginkan. <br>Nah, untuk akses internetnya bukan hanya penyedia wifi, bahkan bisa dibuat sendiri di rumah. </p>
<p>Keuntungannya adalah Anda juga dapat membatasi siapa yang menggunakan jaringan yang Anda buat. <br>Namun, sebelum memahami cara membuat wifi sendiri, yang terbaik adalah memahami apa itu modem dan router. <br><br>Apa itu modem? <br><br>Di sini kami melakukan pemahaman sederhana, ya. <br><br>Modem adalah sebuah perangkat keras yang berfungsi untuk mengubah sinyal agar proses pengiriman dan penerimaan pesan dapat berjalan dengan lancar. <br>Singkatan dari modem adalah modulator demodulator yang artinya digunakan sebagai sinyal pembawa data sebagai pengubah informasi. <br><br>Baca juga: --<br><br>Demodulator digunakan untuk memisahkan sinyal pembawa yang diterima dengan baik. <br><br>Ada banyak jenis modem, yaitu: <br><br>Modem eksternal, biasanya terdapat pada laptop/komputer untuk mengakses Internet. <br>Modem internal, modem ini adalah jaringan yang bergabung dengan motherboard, tidak ada lampu indikator. <br>ISDN, layanan telekomunikasi yang memberikan layanan berupa data yang terintegrasi dalam jaringan. <br>Modem GSM, gunakan jaringan ponsel untuk mengakses data. <br>Modem analog, yang membentuk sinyal analog yang diubah menjadi sinyal digital <br><br>Apa itu router? <br><br>Ini adalah perangkat keras yang dapat dihubungkan ke beberapa jaringan yang sama atau berbeda. <br>Fungsi utama dari router ini adalah untuk secara statis atau DHCP membagikan alamat IP pada perangkat yang terhubung ke router. <br><br>Memiliki alamat IP yang unik memungkinkan setiap pengguna untuk terhubung satu sama lain. <br>Bagaimana, apakah Anda tahu apa itu modem dan router? Jika sudah, langsung saja kita bahas cara membuat wifi sendiri menggunakan modem dan router. <br><br>Cara membuat WiFi sendiri menggunakan modem dan router <br><br>Sebelum cara di atas, siapkan alat-alat yang dibutuhkan untuk membuat wifi sendiri. Itu adalah : <br><br>Modem GSM dengan paket Internet dimuat <br>Router nirkabel <br>Laptop/komputer pribadi <br><br>Setelah semua alat di atas tersedia, ikuti langkah-langkah ini: <br><br>Download dulu aplikasi atau software connectifynya, bisa search di google ya, ada yang gratis dan berbayar. Ya, jika Anda menggunakan yang gratis, aksesnya juga akan dibatasi. <br><br>Atur router, lalu atur WAN ke IP dinamis, dan LAN ke DHCP. Ini adalah target untuk mendapatkan pengaturan alamat IP dari LAN komputer, dan pengaturan DHCP pada LAN akan secara otomatis mengatur alamat IP. <br><br>Baca juga: Cara Cek Tagihan Wifi IndiHome <br><br>Gunakan modem untuk membuka Internet, lalu pilih koneksi modem sebagai koneksi yang akan dibagikan. Dalam pengaturan lanjutan, pilih kartu Ethernet di bidang berbagi, lalu pilih Ethernet dalam mode berbagi. <br><br>Setelah langkah-langkah yang Anda lakukan sebelumnya, Anda dapat menggunakan laptop/ponsel Anda untuk menjalankan koneksi hotspot dan router wifi. <br><br>Cara membuat sinyal router WiFi kuat dan stabil <br><br>Sesuaikan lokasi router dengan lokasi yang sesuai, seperti langit-langit, dinding, atau di atas ruang tamu atau ruang tamu rumah. <br>Gunakan versi terbaru <br>Temukan saluran yang tepat <br>Jauhkan dari produk elektronik, seperti oven microwave, saluran telepon, dll. <br>Mungkin seseorang mencuri sinyal wifi Anda <br>Kontrol bandwidth <br>Gunakan wifi repeater untuk membuat area jangkauan lebih luas <br>Cara aneh menggunakan kaleng minuman <br>Coba restart routernya <br><br>Demikian uraian singkat dan tutorial cara menggunakan modem dan router untuk membuat wifi sendiri di rumah bukan? <br><br><em>Sumber: <a href="#INTERNAL_LINK#/post/null" title="https://blogyuk.com/cara-membuat-wifi-sendiri.html">Begini Cara Reset Wifi Indihome</a></em></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Perbandingan Device Laptop OS Windows dan Machintos</title>
        <author>
            <name>Teknomid</name>
        </author>
        <link href="https://teknomid.com/perbandingan-device-laptop-os-windows-dan-machintos/"/>
        <id>https://teknomid.com/perbandingan-device-laptop-os-windows-dan-machintos/</id>
            <category term="Windows"/>
            <category term="TECH &amp; GADGETS"/>
            <category term="SYSTEM"/>
            <category term="Laptop"/>

        <updated>2021-11-19T16:03:02+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://teknomid.com/media/posts/10/macos.webp" alt="MacOS VS Microsoft Windows" />
                    Perbandingan Device Laptop maupun Desktop dengan Operating system Windows dan Machintosh, dibawah ini kami coba uraikan satu per satu dari segi harga dan fungsi. Saat sobat TeknomID berencana membeli Device Laptop ataupun Desktop dengan Operating System Windows, Anda mendapatkan lebih banyak keuntungan dalam hal perangkat&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://teknomid.com/media/posts/10/macos.webp" alt="MacOS VS Microsoft Windows" />
                <p>Perbandingan Device Laptop maupun Desktop dengan Operating system Windows dan  Machintosh, dibawah ini kami coba uraikan satu per satu  dari segi harga dan fungsi.</p>
<h3>1. Lebih hemat</h3>
<p><br>Saat sobat TeknomID berencana membeli Device Laptop ataupun Desktop dengan Operating System Windows, Anda mendapatkan lebih banyak keuntungan dalam hal perangkat keras jika dibandingkan dengan Mac dengan Operating system Machintoshnya yang terbilang stabil dan hemat batere.</p>
<p>Selain itu ada banyak varian merek / brand yang juga saling berkompetisi, sehingga membuat harga jadi lebih murah, sehingga kita sebagai end user dapat diuntungkan dalam hal ini.</p>
<p>Macbook, di sisi lain, memiliki harga yang hampir universal, jadi Anda cenderung tidak mendapatkan penawaran yang bagus.</p>
<h3>2. Lebih baik untuk Gamer</h3>
<p><br>Berdasarkan data statistik hampir 90 persen industri gaming masih di pegang oleh ekosistem Windows yang mana ada banyak sekali variasi game yang dapat di mainkan oleh end user dibandingkan dengan Mac.</p>
<p><em>Baca-Juga: <a href="#INTERNAL_LINK#/post/null" title="https://teknomid.com/laptop-andalan-masa-kini-xiaomi-redmibook-15/">Laptop Xiaomi RedmiBook 15</a></em></p>
<h3>3. Dapat di Kustomisasi</h3>
<p><br>RAM, SSD ketika anda kekurangan dengan hal ini, anda dapat dengan mudah menambah komponen ini ketika spesifikasi yang anda miliki saat ini masih kurang, tetapi di Mac anda tidak bisa dengan mudah melakukan hal ini, jika pun bisa anda harus membayar cukup mahal.</p>
<h3>4. Support lebih murah</h3>
<p><br>Ketika Windows laptop anda rusak, anda dapat membawanya ke toko service komputer atau bahkan anda dapat memperbaikinya sendiri. Beda halnya dengan Mac, anda harus membawanya ke service center Apple.</p>
<h3>5. Aplikasi gratis</h3>
<p><br>Berdasarkan data statistik hampir 88 persen pengguna komputer masih di dominasi oleh Windows, sehingga jumlah software yang dimiliki juga sangat banyak variasinya yang dapat anda install.</p>
<h3>6. Merek Laptop Windows lebih bervariasi</h3>
<p><br>Ketika anda ingin membeli sebuah laptop Windows, maka anda akan bingung memilih laptop mana yang ingin anda beli karena begitu banyaknya varian / merek yang berada di pasaran.</p>
<p>Asus, Lenovo, HP, Dell, Infinix, Realme, Axioo, Zyrex. Tentunya para brand laptop ini juga menawaran beragam variasi spesifikasi mulai dari spesifikasi yang rendah sampai spesifikasi yang sangat tinggi.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Laptop Andalan Masa Kini &quot;Xiaomi RedmiBook 15&quot;</title>
        <author>
            <name>Teknomid</name>
        </author>
        <link href="https://teknomid.com/laptop-andalan-masa-kini-xiaomi-redmibook-15/"/>
        <id>https://teknomid.com/laptop-andalan-masa-kini-xiaomi-redmibook-15/</id>
            <category term="TECH &amp; GADGETS"/>
            <category term="Laptop"/>

        <updated>2021-11-19T16:14:35+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://teknomid.com/media/posts/9/redmibook-15-01-lg.webp" alt="xiaomi RedmiBook 15" />
                     Laptop Andalan Masa Kini jatuh pada Xiaomi RedmiBook 15 resmi meluncurkan produk andalan laptop pertama di Indonesia Xiaomi RedmiBook 15, pada Juli lalu. Meskipun Tampilan Layar relatif lebar, perangkat ini dirancang agar simpel serta mudah dibawa kemana saja, dengan ketebalan 19,9mm dan bobot 1,8&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://teknomid.com/media/posts/9/redmibook-15-01-lg.webp" alt="xiaomi RedmiBook 15" />
                <p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Laptop Andalan Masa Kini  jatuh pada <a href="http://www.mi.co.id/">Xiaomi</a>  RedmiBook 15 resmi meluncurkan produk andalan laptop pertama di Indonesia Xiaomi RedmiBook 15, pada Juli lalu. <br>Meskipun Tampilan Layar relatif lebar, perangkat ini dirancang agar simpel serta mudah dibawa kemana saja, dengan ketebalan 19,9mm dan bobot 1,8 kg.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Layar Xiaomi RedmiBook 15 sendiri berdiagonal 15,6 inch dengan resolusi Full HD Plus (1.920 x 1.080 piksel), tingkat kecerahan lebih dari 100 nit, dan turut dibekali fitur anti-glare display dan DC Dimming alias flicker-free.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Xiaomi RedmiBook 15 dibekali dengan webcam beresolusi 720p di bingkai atas layar laptop. Terdapat pula mikrofon ganda serta speaker 2W+2W dengan DTS Audio.<br><br>Baca Juga: <a href="https://teknomid.com/iphone-13-akhirnya-sudah-dapat-izin-resmi-di-indonesia/">iPhone 13 Resmi di Indonesia</a></p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:image {"id":3018,"sizeSlug":"large","linkDestination":"none","tdCaptionAlign":"center"} --></p>
<figure class="wp-block-image size-large td-caption-align-center"><figure class="wp-image-3018"><img loading="lazy"  src="https://teknomid.com/media/posts/9/redmibook-15-1024x738.webp" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/9/responsive/redmibook-15-1024x738-xs.webp 300w ,https://teknomid.com/media/posts/9/responsive/redmibook-15-1024x738-sm.webp 480w ,https://teknomid.com/media/posts/9/responsive/redmibook-15-1024x738-md.webp 768w ,https://teknomid.com/media/posts/9/responsive/redmibook-15-1024x738-lg.webp 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/9/responsive/redmibook-15-1024x738-xl.webp 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/9/responsive/redmibook-15-1024x738-2xl.webp 1600w"  alt="Desain-redmibook-15"></figure></figure>
<p><!-- /wp:image --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Xiaomi RedmiBook 15 dibekali dengan processor <strong>11th Gen Intel® Core™ i3 CPU Intel® UHD Graphics</strong> dengan kecepatan hingga 4,1 GHz <strong>BoostSpeed</strong>. Prosesor itu dipasangkan dengan <strong>RAM DDR4 3200 GHz 8 GB</strong> dan Disk-Storage di bekali dengan <strong>SSD 256 GB</strong>.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Baterai 46Wh di laptop ini diklaim mampu bertahan selama 10 jam. Sementara, Teknologi yang di bawa Xiaomi RedmiBook 15  ini adalah FastCharging, dimana waktu pengisiannya dengan charger 65 watt hanya 33 menit untuk mencapai kapasitas 50 persen, dengan catatan laptop dalam keadaan dimatikan.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>RedmiBook 15 tersedia dalam varian warna <strong>Dark Gray</strong> dan dibenderol seharga <strong>Rp 5.999.000</strong>, sudah termasuk sistem operasi Windows 10 Home dan Upgrade ke Windows 11 akan dikirimkan pada akhir tahun 2021 hingga awal tahun 2022.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Untuk lebih lengkapnya, berikut ini spesifikasi dan harga dari laptop Xiaomi RedmiBook 15 di Indonesia,</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p> </p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:table {"textColor":"vivid-green-cyan","className":"is-style-stripes"} --></p>
<figure class="wp-block-table is-style-stripes">
<table class="has-vivid-green-cyan-color has-text-color">
<tbody>
<tr>
<td>Spesifikasi</td>
<td><strong><a href="https://www.mi.co.id/id/product/redmibook-15/">RedmiBook 15</a></strong></td>
</tr>
<tr>
<td>Panel LCD</td>
<td>LCD 15,6 inci, resolusi Full HD (1.920 x 1.080 piksel), tingkat kecerahan lebih dari 100 nit, rasio kontras 500:1, kerapatan 141 ppi</td>
</tr>
<tr>
<td>CPU</td>
<td>363.8 x 243.5 x 19.9 mm 1.8 kg</td>
</tr>
<tr>
<td>RAM</td>
<td>DDR4 8 GB 3200MHz</td>
</tr>
<tr>
<td>GPU</td>
<td><a href="https://ark.intel.com/content/www/id/id/ark/products/208652/intel-core-i31115g4-processor-6m-cache-up-to-4-10-ghz.html">Intel UHD Graphics (integrated)</a></td>
</tr>
<tr>
<td>Disk</td>
<td>SSD 256 GB</td>
</tr>
<tr>
<td>Cam</td>
<td>720p</td>
</tr>
<tr>
<td>Baterai</td>
<td>46Wh</td>
</tr>
<tr>
<td>Keyboard</td>
<td>Full-size, key travel 1,5mm</td>
</tr>
<tr>
<td>Touchpad</td>
<td>PTP 126mm × 82,6mm</td>
</tr>
<tr>
<td>Speaker</td>
<td>Stereo 2W + 2W <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/DTS_(sound_system_company)">Audio DTS</a></td>
</tr>
<tr>
<td>Port / Slot</td>
<td>HDMI 1.4 x 1 <br>USB 3.2 Gen1 x 2, <br>USB 2.0 x 1 <br>Kunci Kensington: Ready<br>Ethernet (Lan): RJ45 <br>Output Audio Digital Optik: Ready<br>Jack headphone 3.5 mm x 1 <br>Slot SD: SD 3.0</td>
</tr>
<tr>
<td>Konektivitas</td>
<td>Bluetooth 5.0 Wi-Fi 5 2.4Ghz/5GHz</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<figcaption><em>Tabel Spesifikasi RedmiBook 15</em></figcaption>
</figure>
<p><!-- /wp:table --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>ICS Compute Raih Penghargaan ke-2 AWS Consulting Partner of The Year 2021</title>
        <author>
            <name>Teknomid</name>
        </author>
        <link href="https://teknomid.com/ics-compute-raih-penghargaan-ke-2-aws-consulting-partner-of-the-year-2021/"/>
        <id>https://teknomid.com/ics-compute-raih-penghargaan-ke-2-aws-consulting-partner-of-the-year-2021/</id>
            <category term="CLOUD"/>
            <category term="AWS Cloud"/>

        <updated>2021-11-19T16:04:54+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://teknomid.com/media/posts/5/penghargaan-aws.webp" alt="AWS" />
                     ICS Compute Raih Penghargaan ke-2, perusahaan System Integrator yang berfokus pada Cloud Computing, meraih penghargaan Amazon Web Services (AWS) Consulting Partner of the Year tahun 2021 di Indonesia pada AWS Partner Summit Online 2021. Setiap tahun, AWS memberikan penghargaan bagi partner AWS yang terdepan&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://teknomid.com/media/posts/5/penghargaan-aws.webp" alt="AWS" />
                <p><!-- wp:paragraph --></p>
<p><a href="#INTERNAL_LINK#/post/null" title="https://icscompute.com">ICS Compute</a> Raih Penghargaan ke-2, perusahaan System Integrator yang berfokus pada Cloud Computing, meraih penghargaan Amazon Web Services (AWS) Consulting Partner of the Year tahun 2021 di Indonesia pada AWS Partner Summit Online 2021. <br><br>Setiap tahun, <a href="https://aws.amazon.com/" data-type="URL" data-id="https://aws.amazon.com/">AWS</a> memberikan penghargaan bagi partner <a href="https://aws.amazon.com/" data-type="URL" data-id="https://aws.amazon.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">AWS</a> yang terdepan dalam membantu pelanggan mendorong inovasi bisnis.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Melalui penghargaan ini, <a href="https://aws.amazon.com/" data-type="URL" data-id="https://aws.amazon.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">AWS</a> mengapresiasi para partner yang secara konsisten membangun kemampuan dan spesialisasi untuk memastikan kesuksesan pelanggan bersama AWS.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>“Kami sangat bersyukur dan sangat bangga akan penghargaan ini. Kerja keras seluruh tim membuahkan prestasi yang luar biasa, sehingga kami bisa menerima penghargaan ini dua tahun berturut-turut. Penghargaan ini juga menunjukkan keinginan perusahaan di Indonesia yang ingin beralih ke cloud dan khususnya ke AWS. Kami juga percaya bahwa pembukaan AWS Region di Indonesia pada akhir 2021 atau awal 2022 akan menghasilkan banyak peluang bagi pelanggan kami untuk mendorong inovasi bisnis dengan cloud,” <br>ujar CEO dan Founder <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.icscompute.com" data-type="URL" data-id="https://www.icscompute.com" target="_blank">PT Innovation Cloud Services</a> (ICS Compute), <strong>Budhi Wibawa</strong> dalam keterangan tertulis, Rabu (15/7/2021).<br><br>Sementara itu, Managing Director AWS ASEAN, Conor McNamara menyampaikan bahwa ajang ini merupakan apresiasi bagi para AWS Partners di negara ASEAN yang telah berkontribusi bagi para pelanggan.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>“Obsesi bersama untuk melayani pelanggan kami belum pernah lebih terlihat selama dua belas bulan terakhir, di mana kami telah melihat begitu banyak partner ASEAN melampaui ekspektasi, dan bahkan jauh melampaui ekspektasi yang diberikan untuk kebutuhan para pelanggan kami,” kata Conor.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:image {"id":486,"sizeSlug":"full","linkDestination":"none"} --></p>
<figure class="wp-block-image size-full"><figure class="wp-image-486"><img loading="lazy"  src="https://teknomid.com/media/posts/5/AWS-Consulting-ICS-1024x536-1.jpg" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/5/responsive/AWS-Consulting-ICS-1024x536-1-xs.jpg 300w ,https://teknomid.com/media/posts/5/responsive/AWS-Consulting-ICS-1024x536-1-sm.jpg 480w ,https://teknomid.com/media/posts/5/responsive/AWS-Consulting-ICS-1024x536-1-md.jpg 768w ,https://teknomid.com/media/posts/5/responsive/AWS-Consulting-ICS-1024x536-1-lg.jpg 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/5/responsive/AWS-Consulting-ICS-1024x536-1-xl.jpg 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/5/responsive/AWS-Consulting-ICS-1024x536-1-2xl.jpg 1600w"  alt="AWS Consulting Partner of The Year 2021"></figure>
<figcaption><strong>AWS Consulting Partner of The Year 2021</strong> Sumber: <a href="https://www.icscompute.com" data-type="URL" data-id="https://www.icscompute.com">ICS</a></figcaption>
</figure>
<p><!-- /wp:image --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>“AWS ASEAN Partner Awards merupakan kesempatan bagi kami untuk mengakui kontribusi luar biasa dari AWS Partners dari seluruh ASEAN. Kami merasa tersanjung dengan komitmen kolektif komunitas partner kami dan mengucapkan selamat kepada semua pemenang penghargaan atas pengakuan yang memang pantas mereka terima,” imbuhnya.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>ICS telah mengerjakan lebih dari 100 proyek kompleks, termasuk lebih dari 50 migrasi beban kerja.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Selain itu, Gartner, sebuah lembaga penelitian terkemuka, memperkirakan bahwa Artificial Intelligence (AI) akan tetap menjadi salah satu beban kerja teratas yang mendorong keputusan infrastruktur hingga tahun 2023. Hal ini menunjukkan bahwa penggunaan strategis teknologi cloud kognitif seperti Application Program Interfaces (APIs), Container, dan Serverless dapat membantu menyederhanakan proses penerapan AI.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Container dan Serverless akan memungkinkan model Machine Learning (ML) berfungsi secara independen, menurunkan biaya serta modal pengembangan awal. Gartner juga memprediksi pada tahun 2023, penggunaan AI akan lima kali lebih besar dibandingkan tahun 2019.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>“Kami melihat AI/ML akan menjadi kebutuhan utama bagi perusahaan di masa depan, terutama di masa pandemi ini dimana teknologi AI menjadi tulang punggung banyak industri. Sebagai AWS Advanced Consulting Partner, kami dapat memanfaatkan AWS Well-Architected Framework untuk mengembangkan solusi berkualitas tinggi yang membantu pelanggan mengurangi waktu dan biaya, sekaligus memenuhi kebutuhan mereka,” kata Budhi.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>“Solusi yang disediakan ICS Compute selaras dengan kebutuhan bisnis dari semua ukuran, dari perusahaan besar hingga Usaha Kecil Menengah (UKM), membantu bisnis untuk berinovasi lebih cepat dan dengan biaya lebih rendah,” pungkasnya.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Dengan dedikasi yang tinggi, ICS selalu berusaha memberikan layanan terbaik kepada para calon pelanggan maupun early cloud adopter di Indonesia.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Artikel ini dikutip dari <a href="https://www.icscompute.com/ics-compute-kembali-raih-penghargaan-aws-consulting-partner-of-the-year-2021/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://www.icscompute.com/ics-compute-kembali-raih-penghargaan-aws-consulting-partner-of-the-year-2021/</a></p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Perintah Dasar Linux</title>
        <author>
            <name>Teknomid</name>
        </author>
        <link href="https://teknomid.com/perintah-dasar-linux/"/>
        <id>https://teknomid.com/perintah-dasar-linux/</id>
            <category term="SYSTEM"/>
            <category term="Linux"/>

        <updated>2021-11-19T16:05:31+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://teknomid.com/media/posts/3/up1-lg.webp" alt="Linux" />
                     Perintah Dasar Linux adalah awal pembelajaran ketika ingat dengan Linux, kebanyakan orang berpikir tentang sistem operasi rumit yang hanya digunakan oleh programmer. Tapi itu tidak menakutkan seperti kelihatannya. Linux adalah seluruh keluarga sistem operasi Unix open-source, yang didasarkan pada Kernel Linux. Ini mencakup semua&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://teknomid.com/media/posts/3/up1-lg.webp" alt="Linux" />
                <p><!-- wp:group --></p>
<div class="wp-block-group">
<p><!-- wp:paragraph {"tdMaxWidth":1097} --></p>
<p style="max-width: 1097px;">Perintah Dasar Linux adalah awal pembelajaran ketika ingat dengan Linux, kebanyakan orang berpikir tentang sistem operasi rumit yang hanya digunakan oleh programmer. Tapi itu tidak menakutkan seperti kelihatannya.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph {"tdMaxWidth":1097} --></p>
<p style="max-width: 1097px;">Linux adalah seluruh keluarga sistem operasi Unix open-source, yang didasarkan pada Kernel Linux. Ini mencakup semua sistem berbasis Linux yang paling populer seperti Ubuntu, Arch, Redhat, CentOS dan lainnya. Lebih tepatnya, mereka disebut distro.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph {"tdMaxWidth":1097} --></p>
<p style="max-width: 1097px;">Sejak Linux pertama kali dirilis pada tahun 1991 , ia terus mendapatkan popularitas karena sifatnya yang open-source. Orang dapat dengan bebas memodifikasi dan mendistribusikan ulang atas nama mereka sendiri atau komunitas.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph {"tdMaxWidth":1097} --></p>
<p style="max-width: 1097px;">Saat mengoperasikan OS Linux, Anda perlu menggunakan shell – antarmuka yang memberi Anda akses ke layanan sistem operasi. Sebagian besar distribusi Linux menggunakan antarmuka pengguna grafis (GUI) sebagai shell mereka, terutama untuk memberikan kemudahan penggunaan bagi penggunanya.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph {"tdMaxWidth":1097} --></p>
<p style="max-width: 1097px;">Karena itu, disarankan untuk menggunakan antarmuka baris perintah (CLI) karena lebih kuat dan efektif. Tugas yang memerlukan proses multi-langkah melalui GUI dapat dilakukan dalam hitungan detik dengan mengetikkan perintah ke dalam CLI.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph {"tdMaxWidth":1097} --></p>
<p style="max-width: 1097px;">Jadi, jika Anda mempertimbangkan untuk menggunakan Linux, mempelajari baris perintah dasar akan sangat membantu. Pada artikel ini, Anda akan mempelajari 35 perintah dasar Linux yang pasti akan membantu Anda menavigasi Linux sebagai pemula.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph {"dropCapStyle":"dropcapp1","tdMaxWidth":1097} --></p>
<p class="dropcapp1" style="max-width: 1097px;">Sebelum kita masuk ke daftar perintah, Anda harus membuka baris perintah terlebih dahulu. Jika Anda masih tidak yakin tentang antarmuka baris perintah, lihat tutorial CLI ini .<br>Meskipun langkah-langkahnya mungkin berbeda tergantung pada distribusi yang Anda gunakan, Anda biasanya dapat menemukan baris perintah di bagian Utilitas</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
</div>
<p><!-- /wp:group --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Berikut adalah daftar perintah dasar Linux:</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:group --></p>
<div class="wp-block-group">
<p><!-- wp:list {"ordered":true} --></p>
<ol>
<li><strong>Perintah pwd</strong><br>Gunakan perintah pwd untuk mengetahui jalur direktori kerja saat ini (folder) tempat Anda berada. Perintah akan mengembalikan jalur absolut (penuh), yang pada dasarnya adalah jalur semua direktori yang dimulai dengan garis miring (/ ) . Contoh jalur absolut adalah /home/username .</li>
<li><strong> Perintah cd</strong><br>Untuk menavigasi melalui file dan direktori Linux, gunakan perintah cd . Ini membutuhkan path lengkap atau nama direktori, tergantung pada direktori kerja saat ini tempat Anda berada.<br><br>Katakanlah Anda berada di /home/tekno/Documents dan Anda ingin membuka directori Photos , sebuah subdirektori dari $HOMEuser . Untuk melakukannya, cukup ketik perintah berikut: cd ../Photos<br><br>Skenario lain adalah jika Anda ingin beralih ke direktori yang sama sekali baru, misalnya, /home/tekno/Movies . Dalam hal ini, Anda harus mengetik cd diikuti dengan path absolut direktori: cd/home/tekno/Movies .<br><br>Ada beberapa pintasan untuk membantu Anda menavigasi dengan cepat:<br>cd .. (dengan dua titik) untuk memindahkan satu direktori ke atas<br>cd untuk langsung ke folder home<br>cd- (dengan tanda hubung) untuk pindah ke direktori sebelumnya<br>Di samping catatan, shell Linux peka huruf besar-kecil. Jadi, Anda harus mengetikkan direktori nama persis seperti apa adanya.</li>
<li><strong>Perintah ls</strong><br>Perintah ls ini digunakan untuk melihat isi dari direktori. Secara default, perintah ini akan menampilkan isi direktori kerja Anda saat ini.<br><br>Jika Anda ingin melihat konten direktori lain, ketik ls lalu path direktori. Misalnya, masukkan ls/home/tekno/Documents untuk melihat konten Documents .<br><br>Ada variasi yang dapat Anda gunakan dengan perintah ls :<br>ls -R akan mencantumkan semua file di sub-direktori juga<br>ls -a akan menampilkan file yang tersembunyi<br>ls -al akan mencantumkan file dan direktori dengan informasi terperinci seperti privilages, size, owner, dll.</li>
<li><strong>Perintah Cat</strong><br>cat (singkatan dari concatenate) adalah salah satu perintah yang paling sering digunakan di Linux. Ini digunakan untuk membuat daftar isi file pada output standar (sdout). Untuk menjalankan perintah ini, ketik cat diikuti dengan nama file dan ekstensinya. Misalnya: cat teknomid.txt .<br><br>Berikut adalah cara lain untuk menggunakan perintah cat :<br><kbd>cat &gt; nama file membuat file baru<br>cat teknomid-01 teknomid-02 &gt; teknomid-03 menggabungkan dua file (01 dan 02)</kbd> dan menyimpan hasilnya dalam file baru (03)<br><br>untuk mengonversi file ke penggunaan huruf besar atau kecil, cat teknomid-03 | tr az AZ &gt; teknomid-converted.txt (note: semua huruf kecil ‘a’ dan ‘z’ akan di convert ke ‘A’ dan ‘Z’)</li>
<li><strong>Perintah cp</strong><br>Gunakan perintah cp untuk menyalin file dari direktori saat ini ke direktori lain. Misalnya, perintah cp landscape.jpg /home/tekno/Pictures akan membuat salinan landscape.jpg (dari direktori Anda saat ini) ke dalam direktori Pictures .</li>
<li><strong> Perintah mv</strong><br>Penggunaan utama dari perintah mv adalah untuk memindahkan file, meskipun itu juga dapat digunakan untuk mengganti nama file.<br><br>Argumen dalam mv mirip dengan perintah cp. Anda perlu mengetik mv , nama file, dan direktori tujuan. Misalnya: mv converted.txt /home/username/Documents .<br>Untuk mengganti nama file, perintah Linux adalah mv oldname.ext newname.ext</li>
<li><strong>Perintah mkdir</strong><br>Gunakan perintah mkdir untuk membuat direktori baru — jika Anda mengetik mkdir Music, ini akan membuat direktori bernama Music .<br><br>Ada juga perintah mkdir tambahan :<br>Untuk membuat direktori baru di dalam direktori lain, gunakan perintah dasar Linux ini mkdir Music/Newfile<br><br>gunakan opsi  p (parents) untuk membuat direktori di antara dua direktori yang ada. Misalnya, mkdir -p Music/2021/teknomid akan membuat directori “2021 dan teknomid” baru.<br>mkdir -p Music/2021/teknomid/{pop,jaz,rock}<br>Perintah ini akan membuat 3 subdirektori di dalam directori teknomid.</li>
<li><strong>Perintah rmdir</strong><br>Jika Anda perlu menghapus direktori, gunakan perintah rmdir . Namun, rmdir hanya memungkinkan Anda untuk menghapus direktori kosong.</li>
<li><strong>Perintah rm</strong><br>Perintah rm ini digunakan untuk direktori menghapus dan isi di dalamnya. Jika Anda hanya ingin menghapus direktori – sebagai alternatif dari rmdir – gunakan rm -r .<br><br>Catatan : Berhati-hatilah dengan perintah ini dan periksa kembali direktori tempat Anda berada. Ini akan menghapus semuanya dan tidak ada pembatalan.</li>
<li><strong>Perintah touch</strong><br>Perintah touch  memungkinkan Anda untuk membuat file baru kosong melalui baris perintah Linux. Sebagai contoh, masukkan sentuh /home/tekno/Documents/Web.html untuk membuat file HTML berjudul Web di bawah direktori Documents .</li>
<li><strong>Perintah locate</strong><br>Anda dapat menggunakan perintah ini untuk mencari file, seperti perintah pencarian di Windows. Terlebih lagi, menggunakan argumen -i bersama dengan perintah ini akan membuatnya tidak peka huruf besar/kecil, sehingga Anda dapat mencari file meskipun Anda tidak ingat nama persisnya.<br><br>Untuk mencari file yang berisi dua kata atau lebih, gunakan tanda bintang (*) . Misalnya, perintah locate -i catatan akan mencari file apa pun yang berisi kata “catatan” dan “pelajaran”, apakah itu huruf besar atau kecil.</li>
<li><strong>Perintah find</strong><br>Mirip dengan perintah locate , menggunakan  find juga mencari file dan direktori. Perbedaannya adalah, Anda menggunakan perintah find untuk mencari file dalam direktori tertentu.<br><br>Sebagai contoh, perintah find /home/ -namenotes.txt akan mencari file bernama notes.txt di dalam direktori home dan subdirektorinya.<br><br>Variasi lain saat menggunakan find  adalah:<br>Untuk menemukan file dalam penggunaan direktori saat ini, find . -nama catatan.txt<br>Untuk mencari direktori gunakan, / -ketik d -nama catatan. txt</li>
<li><strong>Perintah grep</strong><br>Perintah dasar Linux lainnya yang tidak diragukan lagi berguna untuk penggunaan sehari-hari adalah grep . Ini memungkinkan Anda mencari melalui semua teks dalam file yang diberikan.<br><br>Sebagai ilustrasi, grepbirunotepad.txt akan mencari kata biru di file notepad. Baris yang berisi kata yang dicari akan ditampilkan sepenuhnya.</li>
<li><strong>Perintah sudo</strong><br>Singkatan dari ” SuperUser Do “, perintah ini memungkinkan Anda untuk melakukan tugas yang memerlukan izin administratif atau root. Namun, tidak disarankan untuk menggunakan perintah ini untuk penggunaan sehari-hari.</li>
<li><strong>Perintah df</strong><br>Gunakan perintah df untuk mendapatkan laporan penggunaan ruang disk sistem, ditampilkan dalam % dan KB. Jika Anda ingin melihat laporan dalam MB, ketik df -m .</li>
<li><strong>Perintah du</strong><br>Jika Anda ingin memeriksa berapa banyak ruang yang dibutuhkan file atau direktori, perintah du (Penggunaan Disk) adalah jawabannya. Namun, ringkasan penggunaan disk akan menampilkan nomor blok disk alih-alih format ukuran biasa. Jika Anda ingin melihatnya dalam byte, kilobyte, dan megabyte, tambahkan argumen -h ke baris perintah. du -sh , du -sh *</li>
<li><strong>Perintah head</strong><br>Perintah head ini digunakan untuk melihat baris pertama dari file teks. Secara default, ini akan menampilkan 10 baris pertama, tetapi Anda dapat mengubah nomor ini sesuai keinginan Anda. Misalnya, jika Anda hanya ingin menampilkan 5 baris pertama, ketik head -n 5 filename.ext .</li>
<li><strong>Perintah tail</strong><br>Yang ini memiliki fungsi yang mirip dengan perintah head, tetapi alih-alih menampilkan baris pertama, perintah tail akan menampilkan sepuluh baris terakhir dari file teks. Misalnya, tail -n 7 namafile.ext akan menampilkan 7 baris paling bawah yang ada di dalam file.</li>
</ol>
<p><!-- /wp:list --></p>
</div>
<p><!-- /wp:group --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Tambahan Perintah Linux lainnya akan kita bahas di Artikel Selanjutknya.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Jika ada yang akan di tanyakan silahkan tinggalkan pesan di Komentar.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Download Windows 11 Melalui Rufus</title>
        <author>
            <name>Teknomid</name>
        </author>
        <link href="https://teknomid.com/download-windows-11-melalui-rufus/"/>
        <id>https://teknomid.com/download-windows-11-melalui-rufus/</id>
            <category term="Windows"/>
            <category term="SYSTEM"/>

        <updated>2021-11-19T16:05:51+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://teknomid.com/media/posts/2/asas.jpg" alt="Windows 11" />
                     Windows 11 baru-baru ini sangat banyak di perbincangkan di dunia dan rufus mencoba langsung update meta download ISO jagoan windows satu ini. Pada versi Rufus terbaru, kamu sudah langsung dapat mendownload file ISO Windows-11 dari berbagai versi Windows untuk selanjutnya kamu simpan dan gunakan&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://teknomid.com/media/posts/2/asas.jpg" alt="Windows 11" />
                <p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Windows 11 baru-baru ini sangat banyak di perbincangkan di dunia dan rufus mencoba langsung update meta download ISO jagoan windows satu ini.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Pada versi Rufus terbaru, kamu sudah langsung dapat mendownload file ISO Windows-11 dari berbagai versi Windows untuk selanjutnya kamu simpan dan gunakan nanti.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Selain kamu dapat mendownload file instalasi Windows 11 secara langsung dari halaman Microsoft, kamu juga dapat mendownloadnya di Rufus loh, dan langkahnya sangat sederhana, berikut WinPoin rangkum langkah singkatnya.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:yoast/how-to-block {"steps":[{"id":"how-to-step-1636200741879","name":["Langkah-Pertama"],"text":["Silahkan kamu download versi Rufus terbaru terlebih dahulu (kamu bisa mendownloadnya ",{"type":"a","props":{"href":"https://rufus.ie/en/","children":["disini"]}},")"],"jsonName":"Langkah-Pertama","jsonText":"Silahkan kamu download versi Rufus terbaru terlebih dahulu (kamu bisa mendownloadnya \u003ca href=\u0022https://rufus.ie/en/\u0022\u003edisini\u003c/a\u003e)"},{"id":"how-to-step-1636200821995","name":["Langkah-Kedua"],"text":["Silahkan kamu buka Rufus yang sudah di download dan klik pada tombol panah Download disamping Boot selection.",{"type":"br","props":{"children":[]}},{"type":"img","props":{"alt":"Rufu Downoad Windows 11","src":"https://teknomid.com/media/posts/2/rufus01-2.webp","children":[]}}],"jsonName":"Langkah-Kedua","jsonText":"Silahkan kamu buka Rufus yang sudah di download dan klik pada tombol panah Download disamping Boot selection.\u003cbr/\u003e\u003cimg alt=\u0022Rufu Downoad Windows 11\u0022 src=\u0022https://teknomid.com/media/posts/2/rufus01-2.webp\u0022/\u003e","jsonImageSrc":"https://teknomid.com/media/posts/2/rufus01-2.webp"},{"id":"how-to-step-1636201055796","name":["Langkah-Ketiga"],"text":["Langkah Selanjutnya, silahkan kamu klik tombol Download dan Pilih Windows 11 ",{"type":"br","props":{"children":[]}},{"type":"br","props":{"children":[]}},{"type":"img","props":{"alt":"","src":"https://teknomid.com/media/posts/2/Windows-11.webp","children":[]}}],"jsonName":"Langkah-Ketiga","jsonText":"Langkah Selanjutnya, silahkan kamu klik tombol Download dan Pilih Windows 11 \u003cbr/\u003e\u003cbr/\u003e\u003cimg alt=\u0022\u0022 src=\u0022https://teknomid.com/media/posts/2/Windows-11.webp\u0022/\u003e","jsonImageSrc":"https://teknomid.com/media/posts/2/Windows-11.webp"},{"id":"how-to-step-1636202044600","name":["Langkah-KeEmpat"],"text":["Di Tahap Selanjutnya akan di arahkan memilih Version, Release, Edition, Language, Architecture, (Rekomendasi Ceklist ",{"type":"strong","props":{"children":["Download Using a Browser"]}}," agar lebih mudah dan bisa langsung native download lewat ",{"type":"a","props":{"href":"https://www.internetdownloadmanager.com/","target":"_blank","rel":"noreferrer noopener","children":["IDM"]}},") dan Click Download ",{"type":"br","props":{"children":[]}},{"type":"img","props":{"alt":"","src":"https://teknomid.com/media/posts/2/Continue.png","children":[]}}],"jsonName":"Langkah-KeEmpat","jsonText":"Di Tahap Selanjutnya akan di arahkan memilih Version, Release, Edition, Language, Architecture, (Rekomendasi Ceklist \u003cstrong\u003eDownload Using a Browser\u003c/strong\u003e agar lebih mudah dan bisa langsung native download lewat \u003ca href=\u0022https://www.internetdownloadmanager.com/\u0022 target=\u0022_blank\u0022 rel=\u0022noreferrer noopener\u0022\u003eIDM\u003c/a\u003e) dan Click Download \u003cbr/\u003e\u003cimg alt=\u0022\u0022 src=\u0022https://teknomid.com/media/posts/2/Continue.png\u0022/\u003e","jsonImageSrc":"https://teknomid.com/media/posts/2/Continue.png"},{"id":"how-to-step-1636202677530","name":["Langkang-KeLima"],"text":["Langkah ini akan di bawakan ke Drive atau tempat dimana akan menyimpan File ISO Windows 11 yang akan kita Proses Download",{"type":"br","props":{"children":[]}},"Baca-Juga: ",{"type":"a","props":{"href":"https://teknomid.com/applikasi-design-gratis/","target":"_blank","rel":"noreferrer noopener","children":["Applikasi Desain Gratis"]}}," ",{"type":"br","props":{"children":[]}},{"type":"img","props":{"alt":"","src":"https://teknomid.com/media/posts/2/save-as.webp","children":[]}},{"type":"br","props":{"children":[]}},"dan tunggu hingga selesai",{"type":"br","props":{"children":[]}}],"jsonName":"Langkang-KeLima","jsonText":"Langkah ini akan di bawakan ke Drive atau tempat dimana akan menyimpan File ISO Windows 11 yang akan kita Proses Download\u003cbr/\u003eBaca-Juga: \u003ca href=\u0022https://teknomid.com/applikasi-design-gratis/\u0022 target=\u0022_blank\u0022 rel=\u0022noreferrer noopener\u0022\u003eApplikasi Desain Gratis\u003c/a\u003e \u003cbr/\u003e\u003cimg alt=\u0022\u0022 src=\u0022https://teknomid.com/media/posts/2/save-as.webp\u0022/\u003e\u003cbr/\u003edan tunggu hingga selesai\u003cbr/\u003e","jsonImageSrc":"https://teknomid.com/media/posts/2/save-as.webp"},{"id":"how-to-step-1636203131352","name":["Langkah-KeEnam"],"text":["Progress Download File ISO Melalui Browser tanpa IDM",{"type":"br","props":{"children":[]}},{"type":"img","props":{"alt":"","src":"https://teknomid.com/media/posts/2/download.webp","children":[]}}],"jsonName":"Langkah-KeEnam","jsonText":"Progress Download File ISO Melalui Browser tanpa IDM\u003cbr/\u003e\u003cimg alt=\u0022\u0022 src=\u0022https://teknomid.com/media/posts/2/download.webp\u0022/\u003e","jsonImageSrc":"https://teknomid.com/media/posts/2/download.webp"}],"unorderedList":false,"defaultDurationText":"Waktu yang dibutuhkan:"} --></p>
<div class="schema-how-to wp-block-yoast-how-to-block">
<p class="schema-how-to-description"> </p>
<ol class="schema-how-to-steps">
<li id="how-to-step-1636200741879" class="schema-how-to-step"><strong class="schema-how-to-step-name">Langkah-Pertama</strong>
<p class="schema-how-to-step-text">Silahkan kamu download versi Rufus terbaru terlebih dahulu (kamu bisa mendownloadnya <a href="https://rufus.ie/en/">disini</a>)</p>
</li>
<li id="how-to-step-1636200821995" class="schema-how-to-step"><strong class="schema-how-to-step-name">Langkah-Kedua</strong>
<p class="schema-how-to-step-text">Silahkan kamu buka Rufus yang sudah di download dan klik pada tombol panah Download disamping Boot selection.<br><img loading="lazy" src="https://teknomid.com/media/posts/2/rufus01-2.webp" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/rufus01-2-xs.webp 300w ,https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/rufus01-2-sm.webp 480w ,https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/rufus01-2-md.webp 768w ,https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/rufus01-2-lg.webp 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/rufus01-2-xl.webp 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/rufus01-2-2xl.webp 1600w"  alt="Rufu Downoad Windows 11"></p>
</li>
<li id="how-to-step-1636201055796" class="schema-how-to-step"><strong class="schema-how-to-step-name">Langkah-Ketiga</strong>
<p class="schema-how-to-step-text">Langkah Selanjutnya, silahkan kamu klik tombol Download dan Pilih Windows 11 <br><br><img loading="lazy" src="https://teknomid.com/media/posts/2/Windows-11.webp" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/Windows-11-xs.webp 300w ,https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/Windows-11-sm.webp 480w ,https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/Windows-11-md.webp 768w ,https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/Windows-11-lg.webp 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/Windows-11-xl.webp 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/Windows-11-2xl.webp 1600w"  alt=""></p>
</li>
<li id="how-to-step-1636202044600" class="schema-how-to-step"><strong class="schema-how-to-step-name">Langkah-KeEmpat</strong>
<p class="schema-how-to-step-text">Di Tahap Selanjutnya akan di arahkan memilih Version, Release, Edition, Language, Architecture, (Rekomendasi Ceklist <strong>Download Using a Browser</strong> agar lebih mudah dan bisa langsung native download lewat <a href="https://www.internetdownloadmanager.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">IDM</a>) dan Click Download <br><img loading="lazy" src="https://teknomid.com/media/posts/2/Continue.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/Continue-xs.png 300w ,https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/Continue-sm.png 480w ,https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/Continue-md.png 768w ,https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/Continue-lg.png 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/Continue-xl.png 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/Continue-2xl.png 1600w"  alt=""></p>
</li>
<li id="how-to-step-1636202677530" class="schema-how-to-step"><strong class="schema-how-to-step-name">Langkang-KeLima</strong>
<p class="schema-how-to-step-text">Langkah ini akan di bawakan ke Drive atau tempat dimana akan menyimpan File ISO Windows 11 yang akan kita Proses Download<br>Baca-Juga: <a href="https://teknomid.com/applikasi-design-gratis/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Applikasi Desain Gratis</a> <br><img loading="lazy" src="https://teknomid.com/media/posts/2/save-as.webp" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/save-as-xs.webp 300w ,https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/save-as-sm.webp 480w ,https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/save-as-md.webp 768w ,https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/save-as-lg.webp 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/save-as-xl.webp 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/save-as-2xl.webp 1600w"  alt=""><br>dan tunggu hingga selesai</p>
</li>
<li id="how-to-step-1636203131352" class="schema-how-to-step"><strong class="schema-how-to-step-name">Langkah-KeEnam</strong>
<p class="schema-how-to-step-text">Progress Download File ISO Melalui Browser tanpa IDM<br><img loading="lazy" src="https://teknomid.com/media/posts/2/download.webp" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/download-xs.webp 300w ,https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/download-sm.webp 480w ,https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/download-md.webp 768w ,https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/download-lg.webp 1024w ,https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/download-xl.webp 1360w ,https://teknomid.com/media/posts/2/responsive/download-2xl.webp 1600w"  alt=""></p>
</li>
</ol>
</div>
<p><!-- /wp:yoast/how-to-block --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Proses Selanjutnya kita sudah bisa membuat bootable installer Windows 11 dengan Rufus lewat USB Drive ataupun CD-Drive.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:yoast-seo/related-links {"status":"loaded"} --></p>
<ul class="wp-block-yoast-seo-related-links">
<li><a href="https://teknomid.com/mengatasi-whatsapp-yang-sudah-kadaluarsa/">Mengatasi Whatsapp yang sudah Kadaluarsa</a></li>
<li><a href="https://teknomid.com/perintah-dasar-linux/">Perintah Dasar Linux</a></li>
<li><a href="https://teknomid.com/linux-debianos-kenali-dahulu-baru-sayangi/">DebianOS "Kenali Dahulu Baru Sayangi"</a></li>
<li><a href="https://teknomid.com/aplikasi-design-di-linux-dan-windows-open-source/">Aplikasi Desain di Linux dan Windows Open Source</a></li>
</ul>
<p><!-- /wp:yoast-seo/related-links --></p>
<p><!-- wp:html --></p>
<div class="wp-block-yoast-seo-table-of-contents yoast-table-of-contents">
<h3>Step By Step</h3>
<h4>1. Hubungkan perangkat flash disk atau penyimpanan sejenis. Pastikan letter drive telah sesuai dengan target bootable.<br>2. Klik opsi SELECT dan pilih file ISO Windows 11 yang kamu miliki.<br>3. Pilih opsi antara Standard Windows Installation atau Windows To Go. Jika ingin melakukan installasi biasa, maka pilih Standard Windows Installation.<br>4. Pilih GPT.<br>5. Bergantung pada langkah ke-4. Lebih lanjut penjelasan bisa kamu lihat pada bagian bawah.<br>5. Untuk bagian Name Kamu bisa menggantinya atau membiarkannya default.<br>Karena Windows 11 hanya mendukung UEFI, maka pilih GPT<br>Silahkan tunggu proses pembuatan bootablenya.</h4>
</div>
<p><!-- /wp:html --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Semoga bermanfaat buat teman-teman teknomid.com</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Linux DebianOS &quot;Kenali Dahulu Baru Sayangi&quot;</title>
        <author>
            <name>Teknomid</name>
        </author>
        <link href="https://teknomid.com/linux-debianos-kenali-dahulu-baru-sayangi/"/>
        <id>https://teknomid.com/linux-debianos-kenali-dahulu-baru-sayangi/</id>
            <category term="SYSTEM"/>
            <category term="Linux"/>

        <updated>2021-11-19T16:06:16+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://teknomid.com/media/posts/1/debian-wheezy-download.webp" alt="Linux DebianOS" />
                     Linux DebianOS adalah sebuah sistem operasi yang tersusun dari paket-paket perangkat lunak yang dirilis sebagai perangkat lunak bebas dan terbuka dengan lisensi mayoritas GNU General Public License Linux Debian GNU/Linux memuat perkakas sistem operasi GNU dan kernel Linux merupakan distribusi Linux yang populer dan berpengaruh. Debian didistribusikan dengan akses ke&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://teknomid.com/media/posts/1/debian-wheezy-download.webp" alt="Linux DebianOS" />
                <p><!-- wp:paragraph --></p>
<p><strong>Linux DebianOS</strong> adalah sebuah sistem operasi  yang tersusun dari paket-paket perangkat lunak yang dirilis sebagai perangkat lunak bebas dan terbuka dengan lisensi mayoritas <em>GNU General Public License</em></p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p><strong>Linux Debian GNU/Linux</strong> memuat perkakas sistem operasi GNU dan kernel Linux merupakan distribusi Linux yang populer dan berpengaruh. Debian didistribusikan dengan akses ke repositori dengan ribuan paket perangkat lunak yang siap untuk instalasi dan digunakan.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p><strong>Linux DebianOS ini</strong> terkenal dengan sikap tegas pada filosofi dari <strong>Unix </strong>dan perangkat lunak bebas. Debian dapat digunakan pada beragam perangkat keras, mulai dari <em>Laptop </em>dan <em>Desktop</em> hingga <em>HandPhone </em>dan <em>server</em>.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Distro satu ini<strong> </strong>lebih fokus pada kestabilan dan keamanan. Debian banyak digunakan sebagai basis dari banyak distribusi GNU/Linux lainnya.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p><strong>Sistem</strong> operasi Debian yang menggunakan kernel Linux merupakan salah satu distro yang populer dengan kestabilannya.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p><strong>Debian</strong> pertama kali diperkenalkan oleh <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Ian_Murdock" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><u>Ian Murdock</u></a>, seorang mahasiswa dari Universitas Purdue, Amerika Serikat, pada tanggal 16 Agustus 1993. Nama Debian berasal dari kombinasi nama Ian dengan mantan-kekasihnya Debra Lynn: Deb dan Ian.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Pada awalnya, Ian memulainya dengan memodifikasi distribusi SLS (Softlanding Linux System).</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Proyek Debian tumbuh lambat pada awalnya dan merilis versi 0.9x pada tahun 1994 dan 1995. Pengalihan arsitektur ke selain i386 dimulai pada tahun 1995. Versi 1.x dimulai tahun 1996.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Pada tahun 1996, Bruce Perens menggantikan Ian Murdoch sebagai Pemimpin Proyek. Dalam tahun yang sama pengembang debian Ean Schuessler, berinisiatif untuk membentuk Debian Social</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:table {"className":"is-style-stripes"} --></p>
<figure class="wp-block-table is-style-stripes">
<table>
<tbody>
<tr>
<td>Baca juga: <a href="https://teknomid.com/download-windows-11-melalui-rufus/">Cara Download Windows 11</a></td>
</tr>
</tbody>
</table>
</figure>
<p><!-- /wp:table --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Contract dan Debian Free Software Guidelines, memberikan standar dasar komitmen untuk pengembangan distribusi Linux debian. Dia juga membentuk organisasi "Software in Public Interest" untuk menaungi debian secara legal dan hukum.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Di akhir tahun 2000, proyek debian melakukan perubahan dalam archive dan managemen rilis.Program kanonik untuk menangani paket-paket tersebut adalah dpkg, paling sering melalui apt/aptitude.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Beberapa paket Debian inti tersedia sebagai udebs ("mikro deb"), dan biasanya hanya digunakan untuk bootstrap instalasi Linux Debian. Meskipun file tersebut menggunakan ekstensi nama file udeb, mereka mematuhi spesifikasi struktur yang sama seperti biasa deb.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Namun, tidak seperti rekan-rekan mereka deb, hanya berisi paket-paket udeb fungsional penting file. Secara khusus, file dokumentasi biasanya dihilangkan. udeb paket tidak dapat diinstal pada sistem Debian standar.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
<p><!-- wp:paragraph --></p>
<p>Paket debian juga digunakan dalam distribusi berbasis pada Debian, seperti Ubuntu dan lain-lain. Saat ini telah terdapat puluhan distribusi Linux yang berbasis kepada debian, salah satu yang paling menonjol dan menjadi fenomena adalah <a href="https://ubuntu.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><u>Ubuntu</u></a>.</p>
<p><!-- /wp:paragraph --></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
